[唔再係針？] 港鐵扶手電梯無故伸出鐵片 割傷9名乘客

港鐵扶手電梯無故伸出鐵片 割傷9名乘客

早上9時左右，牛頭角港鐵站扶手電梯發生意外，3男6女受傷，部份傷者被扶到大堂等候治理，3部救護車先後將他們送院。傷者主要是小腿被割傷，當中有女乘客的牛仔褲也被割爛。

記者在現場所見，一部下行扶手電梯封閉，在接近地面右手邊位置，一塊鐵片狀的配件翻出，消防員及警員等在場檢視。

在場的港鐵職員向警員解說稱，不知鐵片如何翻出，事發時很多乘客搭乘扶手電梯，「可能太多人落嚟，一路都停唔到，扶手梯一直落緊，乘客盡量企埋一邊，向呢邊（左邊）企，唔企嗰邊（右邊）。」

警員問是否有手拉車之類物體勾出鐵片，職員說：「冇，全部都係人，冇車仔。」

有讀者表示，今早9時前到達牛頭角站時，月台往大堂的扶手電梯只有一部開動，多人排隊等候，相當擠迫。

港鐵稱，上午9點左右，觀塘綫牛頭角站一條由月台往大堂的扶手電梯，右側旁板有一支固定旁板的部件伸出，觸及扶手電梯上乘客的腳部，車站職員到場即時停止該扶手梯運作。現場有9名乘客腳部受傷，由救護車送院治理，車站方面已安排職員到醫院探望傷者，表達慰問。

車站亦已通知扶手電梯承辦商到場檢查及了解事故原因，觀塘綫列車服務不受影響。

另外，牛頭角站有3條扶手電梯，事發前兩條下行、一條上行，但其中一條下行扶手電梯因維修暫停使用。

@N_Bxxxxxx

特西出嚟道歉啦

😏

吊禁錯emoji，係😥先啱

肅清世界既戰士

佢要聽日先上黎覆到

然後繼續加價

vantasy??

痴線
牙賓有冇咁憎交通工具

呢單應該係意外

true